\section{Estado del arte}
En la comunidad del posicionamiento se esta buscando una solución para estandarizar los desarrollos. Es por ello que se han realizado trabajos relacionados. En este apartado mencionaremos algunos trabajos y sus principales características.
% ----------------------------------------------------
\subsection{SMILe}

SMILe \cite{Jankowski2018} es un sofware que propone una solución de simulación completa y unificada que ayude al desarrollo y evaluación de los métodos de localización basados en  ToF. El objetivo es proporcionar una herramienta de simulación bien definida y altamente configurable, donde se puedan evaluar varios métodos de localización de manera reproducible. SMILe permite al usuario configurar un ambiente interior artificial, donde se pueden configurar varios factores que afectan significativamente el rendimiento general de la localización. Estos factores incluyen: despliegue de diferentes nodos, capacidades de radio, inexactitud de relojes de hardware.  SMILe, nos provee herramientas necesarias para la comparación de algoritmos de estimación de la posicion a partir de señales ToF, sin embargo por ahora otras tecnologías no estan implementadas.
% ----------------------------------------------------

\subsection{PyLayers}

PyLayers\cite{Amiot2013} es un simulador de radio frecuencia. Se ha diseñado para evaluar el rendimiento del algoritmo de localización a través de la simulación  de parámetros dependientes de la ubicación (LDP) en redes de radio móviles heterogéneas. El canal de radio se sintetiza mediante el uso de un método de trazado de rayos basado en gráficos, de esta forma es capaz de simullar el efecto de la reflexión de las ondas.  PyLayers, esta desarrollado en python, y esta pensado para ser independientes de los algoritmos de procesamiento. 
% ----------------------------------------------------
\subsection{Sensor Fusion and Tracking Toolbox}
Sensor Fusion and Tracking Toolbox \cite{Mathworks} es un toolbox desarrollado por mathworks, qie incluye algoritmos y herramientas para el diseño, simulación y análisis de sistemas que fusionan datos de múltiples sensores para mantener la posición, la orientación y el conocimiento de la situación. Los ejemplos de referencia proporcionan un punto de partida para implementar componentes de sistemas navegación.

Con este toolbox se puede importar y definir escenarios y trayectorias, transmitir señales y generar datos sintéticos para sensores activos y pasivos, incluidos sensores de RF, acústicos, EO / IR y GPS / IMU. También puede evaluar la precisión y el rendimiento del sistema con puntos de referencia estándar, métricas y gráficos animados. 

Esta toolbox es bastante reciente,, por lo que por ahora contiene pocos ejemplos, sin embargo contiene un gran potencial. 